% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = russian-aot
% !TeX root = book.tex

% Установки для размера шрифта 14 pt
% Формирование переменных и констант для сравнения
% Должно располагаться до вызова пакета fontspec или polyglossia, потому что они сбивают его работу
\newlength{\curtextsize}
\newlength{\bigtextsize}
\setlength{\bigtextsize}{13.9pt}

\makeatletter
%\show\f@size % неплохо для отслеживания, но вызывает стопорение процесса, если документ компилируется без команды -interaction=nonstopmode
\setlength{\curtextsize}{\f@size pt}
\makeatother

% Решение проблемы копирования текста в буфер кракозябрами
\ifnumequal{\value{usealtfont}}{0}{}{
    \input glyphtounicode.tex
    \input glyphtounicode-cmr.tex %from pdfx package
    \pdfgentounicode=1
}

\usepackage{cmap} % Улучшенный поиск русских слов в полученном pdf-файле
\ifnumequal{\value{usealtfont}}{2}{}{
    \defaulthyphenchar=127 % Если стоит до fontenc, то переносы не впишутся в выделяемый текст при копировании его в буфер обмена
}

\usepackage{textcomp}
\usepackage[T1,T2A]{fontenc} % Поддержка русских букв
\ifnumequal{\value{usealtfont}}{1}{% Используется pscyr, при наличии
    \IfFileExists{pscyr.sty}{
            \usepackage{pscyr}
            \renewcommand{\rmdefault}{ftm}
    }{} % Подключение pscyr
}{}

% Начиная с 2018 года больше не нужна, т.к. UTF-8 используется по умолчанию.
% https://www.overleaf.com/learn/latex/Russian
%\usepackage[utf8]{inputenc}[2014/04/30] % Кодировка utf8

\usepackage[english, russian]{babel}[2014/03/24] % Языки: русский, английский
\makeatletter\AtBeginDocument{\let\@elt\relax}\makeatother % костыль для babel 3.40 (https://github.com/latex3/babel/issues/51)

\ifnumequal{\value{usealtfont}}{2}{
    % http://dxdy.ru/post1238763.html#p1238763
    \usepackage[scaled=0.914]{XCharter}[2017/12/19] % Подключение русифицированных шрифтов XCharter
    \usepackage[charter, vvarbb, scaled=1.048]{newtxmath}[2017/12/14]
    \setDisplayskipStretch{-0.078}
}{}

% Вывести размер шрифта
% https://tex.stackexchange.com/a/24600
\makeatletter
\newcommand\SCFontSize{\f@size pt}
\makeatother

% Микротипографика
%\ifnumequal{\value{draft}}{0}{% Только если у нас режим чистовика
%    \usepackage[final, babel, shrink=45]{microtype}[2016/05/14] % улучшает представление букв и слов в строках, может помочь при наличии отдельно висящих слов
%}{}

%\usepackage{ellipsis} % позволяет управлять тем как выглядит многоточие

% Выбор шрифта Computer Modern Typewriter
% http://tex.stackexchange.com/a/25251
%\newcommand*{\cmttfont}{\fontfamily{cmtt}\selectfont} % команда активации шрифта (такую команду нужно использовать внутри области видимости, напр. {...})
\newenvironment{cmttfont}{\fontfamily{cmtt}\selectfont}{\par} % среда (т.е. \begin{cmttfont} ... \end{cmttfont})
\DeclareTextFontCommand{\texcmttfont}{\cmttfont} % команда применения шрифта (т.е. \texcmttfont{...})
